'\" t
.\"     Title: \fBkf5-config\fR
.\"    Author: Stephan Kulow <coolo@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2015-07-31
.\"    Manual: kf5-config-Benutzerhandbuch
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.13
.\"  Language: German
.\"
.TH "\FBKF5\-CONFIG\FR" "1" "2015\-07\-31" "KDE Frameworks Frameworks 5.13" "kf5-config-Benutzerhandbuch"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH "NAME"
kf5-config \- Gibt die Installationspfade von Qt(TM) und Frameworks aus

.SH "ÜBERSICHT"
.HP \w'\fBkf5\-config\fR\ 'u
\fBkf5\-config\fR  [\-\-expandvars]  [\-\-prefix]  [\-\-exec\-prefix]  [\-\-libsuffix]  [\-\-localprefix]  [\-\-version]  [\-\-kde\-version]  [\-\-types]  [\-\-path\ \fItype\fR]  [\-\-userpath\ \fItype\fR]  [\-\-install\ \fItype\fR]  [\-\-qt\-prefix]  [\-\-qt\-binaries]  [\-\-qt\-libraries]  [\-\-qt\-plugins] 


.SH "BESCHREIBUNG"

.PP
kf5\-config ist Befehlszeilenprogramm, mit dem Informationen über die Frameworks\-Installation oder Benutzerpfade abgerufen werden können\&.

.PP
Verwenden Sie dieses Programm zur Abfrage der verschiedenen Aspekte der auf Ihrem System vorliegenden Frameworks\-Installation\&.
 
.if n \{\
.sp
.\}
.RS 4
.it 1 an-trap
.nr an-no-space-flag 1
.nr an-break-flag 1
.br
.ps +1
\fBAnmerkung\fR
.ps -1
.br
.PP
kf5\-config ist ein veralteter Ersatz für kde4\-config\&. Es wird empfohlen stattdessen qtpaths zu benutzen, das in
Qt(TM)
einhalten ist\&.
.sp .5v
.RE

.SH "OPTIONEN"




.PP
\fB\-\-expandvars\fR
.RS 4



${prefix} und ${exec_prefix} bei der Ausgabe expandieren

.RE
.PP
\fB\-\-prefix\fR
.RS 4



Einkompiliertes prefix für Frameworks\-Bibliotheken

.RE
.PP
\fB\-\-exec\-prefix\fR
.RS 4



Einkompiliertes exec_prefix für Frameworks\-Bibliotheken

.RE
.PP
\fB\-\-libsuffix\fR
.RS 4



Bei der Kompilierung gesetztes
\(Bqlibrary path suffix\(lq

.RE
.PP
\fB\-\-localprefix\fR
.RS 4



Präfix für das Schreiben von Dateien in $\fBHOME\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-version\fR
.RS 4



Version von
Qt(TM)
und einkompilierte Versionszeichenkette für Frameworks\-Bibliotheken und kf5\-config

.RE
.PP
\fB\-\-kde\-version\fR
.RS 4



Einkompilierte Versionszeichenkette für Frameworks\-Bibliotheken

.RE
.PP
\fB\-\-types\fR
.RS 4



Ausgabe der Liste aller verfügbaren
KDE\-Ressourcetypen

.RE
.PP
\fB\-\-path \fR\fB\fITyp\fR\fR
.RS 4



Suchpfad für den angegebenen
\fITyp\fR

.RE
.PP
\fB\-\-userpath \fR\fB\fITyp\fR\fR
.RS 4



Benutzerpfade für die Typen: desktop|document

.RE
.PP
\fB\-\-install \fR\fB\fITyp\fR\fR
.RS 4



Präfix, in dem Ressourcen\-Dateien abgelegt werden

.RE
.PP
\fB\-\-qt\-prefix\fR
.RS 4



Installations\-Präfix für
Qt(TM)

.RE
.PP
\fB\-\-qt\-binaries\fR
.RS 4



Ort der installierten
Qt(TM)\-Programmdateien

.RE
.PP
\fB\-\-qt\-libraries\fR
.RS 4



Ort der installierten
Qt(TM)\-Bibliotheken

.RE
.PP
\fB\-\-qt\-plugins\fR
.RS 4



Ort der installierten
Qt(TM)\-Module

.RE



.SH "BEISPIELE"


.PP
Ausgabe des Basisordners der Frameworks\-Installation:
.PP
%\fB \fR\fB\fBkf5\-config \-\-prefix\fR\fR\fB \fR

.PP
Ausgabe einer Liste aller Ressourcentypen:

.PP
%\fB \fR\fB\fBkf5\-config \-\-types\fR\fR\fB \fR

.PP
Ausgabe des Pfades des installierten Arbeitsflächenhintergrunds:

.PP
%\fB \fR\fB\fBkf5\-config \-\-path wallpaper\fR\fR\fB \fR



.SH "SIEHE AUCH"

.PP
kf5options(7)


.SH "FEHLER"

.PP
Keine bekannt\&.


.SH "AUTOR"
.PP
\fBStephan Kulow\fR <\&coolo@kde\&.org\&>
.RS 4
Autor.
.RE
